港共 : 關口政策需按步就班 不能操之過急 非因罷工才考慮更強硬措施

林正財：政府將想盡一切辦法壓縮過關人流

行政會議成員林正財出席本台節目後表示，若果本港往返內地的人流再無大幅下降，政府有機會加強邊境的防疫措施，形容當局會想盡各種方法，減少過關人流，而且措施準備就緒後就會立即實行，他呼籲市民如非必要勿前往內地，否則北上後回港可能有困難。林正財強調，並非因為醫護界醞釀罷工才推出進一步措施，只是過關人數並無預期中下跌得那麼快，若果以勸喻形式無法達致效果，就要考慮強制措施，強調不會排除任何可能性，包括立法限制出入境。

香港大學微生物學系講座教授袁國勇表示，政府近一星期的防疫措施推出得較慢，強調從醫學角度來看，每天仍有4萬至5萬人次過關，是不可接受。他又指，由於本港與內地非常接近，因此防疫措施必須有別於其他地區，又指若香港真的出現本土個案，即是病毒在本地已經有傳播鏈，屆時香港有可能在幾個月後變成另一個武漢。

明哂，感謝醫護

講就講撚左
你封唔封關係自己選擇 講撚到自己冇權咁

非因罷工才考慮更強硬措

之前話不切實際，而家又按步就班
點嫁？夾好先出黎講野啦，柒左又唔認

袁生係瘟疫面前都要做番個人

只是過關人數並無預期中下跌得那麼快

得地你呢d天才先會覺得有效

入去推下同討論呀～

「2020第一波工業行動！」初十醫護大罷工懶人包+線上討論區強勢登場！

屌
支共官員口吻

可能行會入面， 全部人都一早叫封關， 得777反對
呀姐姐早兩日都叫封

777唔係話跌左九成咩？又自打嘴巴

按你老母操你老豆

唔理支那點樣自己封關

香港封支那先係唯一辦法

屌你老母啦 啲人衝鳩曬落嚟 你仲9up乜撚嘢接步就班
洗唔撚洗要香港去到大爆發先出嚟叫人洗下手戴下罩咁呀？
遲撚曬啦 屌你老母

On 撚9
勸阻不要入港無效先肯封關
即係打到扒低先肯擋？

即係同普選一樣
循序漸進
我屌尻你 識唔識咩係一步到位

之後就搞到瘟疫爆發

收撚皮啦! 無人會信呢個打靶政腐

林鄭又話大陸人跌左7成定8成
佢就話無預期咁多

好打得

講真唔理咩理由都好，個理由點矛盾都好。 佢封關我就開心 呢幾個月香港食咁多屎，已經無咩期望

特登寫唔係因為罷工。此地無銀。
證明罷工真係work. 一日個最終要求完全封關未達到，一日都唔好撚理港共。照罷。

【珍言真語】 (字幕)潘東凱(16): 病毒應由P4實驗室傳出，中共故意用野味掩飾；中共將計就計，不封關懲罰香港；藍絲也反對隔離營，要團結有良知港人。|

仲扮
收皮啦港共

今日應該會話縮短通關時間，但就係死都唔封